共產黨：正調查一宗接種中國製疫苗後確診事件 從數據看是會有少量保護失敗

疾控中心：正調查西安醫護接種疫苗後確診事件

西安一名醫院檢驗師日前在接種完兩劑國產新冠疫苗後，確診感染新型冠狀病毒。中國疾控中心免疫規劃首席專家王華慶表示，當局正進一步了解和核實相關信息，包括預防接種史和新冠病毒感染後的過程等。王華慶指，由國外已用疫苗的評估結果來看，打完疫苗後有一小部分人出現保護失敗，重申疫苗保護的是大多數人和重症，對於一些個別的人，因為個體或其他原因出現保護失敗，當局會對失敗原因進行研究調查。

疾控中心：新冠疫苗不良反應情況與同類品種相比無異常

疾控中心免疫規劃首席專家王華慶指，無論是由臨床試驗研究的結果、緊急使用的研究結果和上市後監測的結果來看，新冠疫苗的不良反應發生情況，與以往已用的上市疫苗同類品種相比，結果是類似的，沒有出現異常的情況。

被問到個人能否自主選擇不同品牌的疫苗，賀青華指，由於各省市採購的上市疫苗品種可能不同，所以每個人需按照所在省市的統一安排盡快接種疫苗。

原文網址：